CLASS AND OBJECTS
Q1)
class Product{
	double price;
}
class Test{
 public void updatePrice(Product product, double price){
	price =price * 2;
	product.price = product.price + price;
 }
 public static void main(String[] args){
	Product prt =new Product();
	prt.price=200;
	double newPrice =100;

      Test t=new Test();
      t.updatePrice(prt, newPrice);
      System.out.println(prt.price+" : "+ newPrice);
 }
}
Given: 
A. 200.0 : 100.0 
B. 400.0 : 200.0 
C. 400.0 : 100.0 
D. Compilation fails. 
Ans: C

Q2)
Which statement best describes encapsulation?

A. Encapsulation ensures that classes can be designed so that only certain fields and methods of an
object are accessible from other objects.
B. Encapsulation ensures that classes can be designed so that their methods are inheritable.
C.Encapsulation ensures that classes can be designed with some fields and methods declared as
abstract.
D. Encapsulation ensures that classes can be designed so that if a method has an argument MyType
x, any subclass of MyType can be passed to that method.

Answer: A

Q3)
What is the output of this program?

   class box 
   {
        int width;
        int height;
        int length;
   } 
    class mainclass 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {        
            box obj = new box();
            System.out.println(obj);
        } 
    }
a) 0
b) 1
c) Runtime error
d) classname@hashcode in hexadecimal form

Answer: d

Q4)
class Test 
{
     	public static void main(String[] args) 
	{
		String s;
		System.out.println(s);
 	}
}
a) null
b) prints nothing
c) compiles but will not run
d) compilation fails


Ans: d


Q5)
class Test 
{
	String s;
     	public static void main(String[] args) 
	{
		System.out.println(new Test().s);
	}
}
a) null
b) prints nothing
c) compiles but will not run
d) compilation fails

Ans: A


CONTROL STATEMENTS
Q6)
Given the code Fragment:
if(aVar++ < 10)
{
   System.out.println(aVar + " Hello World! ");
}
else
{
	System.out.println(aVar + " Hello Universe! ");
}

what is the result if the integer aVar is 9?
A.10 Hello World!
B. Hello Universe!
C. Hello World!
D. Compilation fails.
Ans:  A


Q7)Given 
4.public static void main(String[] args){
5.    boolean opt =true;
6.     switch(opt){
7.         case true:
8.	          System.out.print("True"); 
9.		  break;
10.	default :
11.	    System.out.print("***");
12.     }
13.     System.out.print("Done");
14.}

which modification enables the code fragment to print TrueDone?

A.Replace line 5 With String opt = "true";
    Replace line 7 with case "true":
B. Replace line 5 with boolean opt = 1;
     Replace line 7 with case 1
C. At line 9, remove the break statement.
D. Remove the default section.

Answer: A


Q8)
public static void main(String[] args){
    int num=5;
	do{
	      System.out.print(num-- +" ");
	   }while(num==0);

} }

What is the result?
A. 5 4 3 2 1 0
B. 5 4 3 2 1
C. 4 2 1
D. 5
E. Nothing is printed

Answer: D

Q9)
What is the output of the following code snippet?
3: boolean keepGoing = true;
4: int result = 15, i = 10;
5: do {
6: i--;
7: if(i==8) keepGoing = false;
8: result -= 2;
9: } while(keepGoing);
10: System.out.println(result);
A. 7
B. 9
C. 10
D. 11
E. 15
F. The code will not compile because of line 8.

ANS-D


Q10)
What is the output of the following code snippet?
3: int count = 0;
4: ROW_LOOP: for(int row = 1; row <=3; row++)
5: for(int col = 1; col <=2 ; col++) {
6: if(row * col % 2 == 0) continue ROW_LOOP;
7: count++;
8: }
9: System.out.println(count);
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
E. 6
F. The code will not compile because of line 6.

ANS-A

Q11)
What is the result of the following code snippet?
3: final char a = 'A', d = 'D';
4: char grade = 'B';
5: switch(grade) {
6: case a:
7: case 'B': System.out.print("great");
8: case 'C': System.out.print("good"); break;
9: case d:
10: case 'F': System.out.print("not good");
11: }
A. great
B. greatgood
C. The code will not compile because of line 3.
D. The code will not compile because of line 6.
E. The code will not compile because of lines 6 and 9.

ANS-B

Q12)
What is the output of this program?

    class main_class 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            int x = 9;
            if (x == 9) 
            { 
                int x = 8;
                System.out.println(x);
            }
        } 
    }
a) 9
b) 8
c) Compilation error
d) Runtime error

Answer: c


Q13)Given the code Fragment :
3. public static void main(String[] args){
4.       int x=5;
5.	   while(isAvailable(x)){
6.	   System.out.print(x);
7.	   }
8.    }
9.	public static boolean isAvailable(int x){
10.	    return x-- > 0? true : false;
11.	}

Which modification enables the code to print 54321?

A.Replace line 6 with System.out. print (--x) ;
B. in Line 7 place --x 
C.Replace line 6 with --x; and, at line 7, insert system, out. print (x);
D.Replace line 12 With return (x > 0) ? false: true;

Answer: B

Q14)
What will be the output of the code snippet given below?  
 public class Main
{
       public static void main ( String[   ] args )
       {
           boolean b ;
           b = false ;
          b = true ;
          if ( b )
          System.out.printin  (“This is executed,” ) ;
         B = false ;
        if ( b )
        System.out.printin  (“This is not executed,” ) ;
System.out.printin (10 > 9 ) ;
       }
}
A.	This is not executed.
False
B.	This is executed.
I
C.	This is executed.
True
D.	This is not executed.
0

ANSWER: C


Q15)
class Test 
{
    public static void main(String [] args) 
	{
          		int a=10;
		if(++a = 11)
	 		System.out.println(a);
		else
	 		++a;
	 	System.out.println(a);
    	}
}

a)	10
b)	11
c)	12
d)	Compilation fails
e)	Run time exception

Ans:  D

Q16)	
class Test 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		short a=0;
                           	for(;a<10;a++)
		  a=a+6;
      		System.out.println(a);
	          
	 }
}

a)	0
b)	14
c)	Compilation fails
d)	Run time exception

Ans:  C



STRINGS
Q17)
public static void main(String[] args) 	{
		StringBuilder sb=new StringBuilder(5);
		String s=" ";
		if(sb.equals(s)){
		    System.out.println("Match 1");
		 }
		 else if(sb.toString().equals(s.toString() )){
		    System.out.println("Match 2");
		 }
		 else{
		    System.out.println("No Match");
		 }
	}

A.Match 1
B. Match 2
C. No Match
D. A NullPointerException is thrown at runtime.

Ans: C

Q18)
class  Test{
	public static void main(String[] args) 	{
       String ta= "A ";
	   ta=ta.concat("B ");
	   String tb="C ";
	  ta=ta.concat(tb);
	  ta.replace('C','D');
	  ta=ta.concat(tb);
	  System.out.println(ta);
	}
}

What is the result?
A. A B C D
B. A C D
C. A B C C
D. A B D
E. A B D C

Answer: C

Q19)
Given :
String[][] chs=new String[2][];
chs[0]=new String[2];
chs[1]=new String[5];
int i=97;
 
    for(int a=0; a<chs.length;a++){
		for(int b=0; b<chs.length;b++){
			chs[a][b] = "" + i;
		     i++;
			 }
	}
	for(String[] ca: chs){
	   for(String c:ca){
	    System.out.print(c + " ");
	   }
	   System.out.println();
	}
	
what is the result

A. 97 98
     99 100 null null null
B. 97 98
     99 100 101 102 103
C. Compilation fails.
D.A NullPointerException is thrown at runtime.
E. An ArraylndexOutOfBoundsException is thrown at runtime.

Answer: A


ARRAYS
Q20)
 Given the code fragment:
 int a[] ={1,2,3,4,5};
 for(xx) {
      System.out.print(a[e]);
  }
  which option can replace xx to enable the code to print 135?

A. int e=0; e <= 4; e++
B.  int e=0; e < 5; e+= 2
C.  int e=1; e <= 5; e+= 1
D.  int e=1; e<5; e+=2

Answer: B

Q21)
Given the code fragment:

String shirts[][] =new String[2][2];
shirts[0][0] ="red";
shirts[0][1] ="blue";
shirts[1][0] ="small";
shirts[1][1] ="medium";

which code fragment prints red: blue: small: medium?

a) for(int index =1; index<2; index++)
		for(int idx=1; idx<2;idx++)
		    System.out.println(shirts[index][idx]+ ": ");
b) for(int index =0; index<2; ++index)
		for(int idx=0; idx<index;++idx)
		    System.out.println(shirts[index][idx]+ ": ");
c)  for(int index =0; index<2; ++index)
		for(int idx=0; idx<index;idx)
		    System.out.println(shirts[index][idx]+ ": ");

d) for(int index =0; index<2; ){
		for(int idx=0; idx<2;){
		    System.out.print(shirts[index][idx]+ ": ");
	        idx++;
	  }
	index++;
  }

A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D


Answer: D

Q22) 
import java.util.*;
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[][] arr=new int[0][4];
		Scanner sc=new Scanner(System.in);
		for(int i=0;i<arr.length;i++)
			for (int j=0;j<arr[i].length ;j++ )
			{
        	        arr[i][j]=sc.nextInt();
			}

		for(int i=0;i<arr.length;i++)
			for (int j=0;j<arr[i].length ;j++ )
			{
        	       System.out.println(arr[i][j]);
			}
		
	}
}

a) read 4 elements and print those 4 elements
b) read 4 elements but  print all elements as 0.
c) compilation fails
d) no output

Ans: D

Q23) 
import java.util.*;
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[][] arr={{2,3,4},{1,0},{5,6,7,8}};
        	System.out.println(arr[1][1]);
	}
}

a) 2
b) 3
c) 1
d) 0
e) compilation fails
f) null pointer exception


Ans: d


OPERATORS 

Q24) Given the code fragment:

int x= 100;
int a= x++;
int b= ++x;
int c= x++;
int d =(a<b) ? (a<c) ? a: (b<c)? b:c;
System.out.println(d);

A.100
B. 101
C. 102
D. 103
E. Compilation fails

Answer: E

Q25)
What data type (or types) will allow the following code snippet to compile? (Choose all that
apply)
byte x = 5;
byte y = 10;
_____ z = x + y;
A. int
B. long
C. boolean
D. double
E. short
F. byte

ans- A B D

Q26)
What change would allow the following code snippet to compile? (Choose all that apply)
3: long x = 10;
4: int y = 2 * x;
A. No change; it compiles as is.
B. Cast x on line 4 to int.
C. Change the data type of x on line 3 to short.
D. Cast 2 * x on line 4 to int.
E. Change the data type of y on line 4 to short.
F. Change the data type of y on line 4 to long.

ANS- B C D F


Q27)
What is the output of the following code snippet?
3: boolean x = true, z = true;
4: int y = 20;
5: x = (y != 10) ^ (z=false);
6: System.out.println(x+", "+y+", "+z);
A. true, 10, true
B. true, 20, false
C. false, 20, true
D. false, 20, false
E. false, 20, true
F. The code will not compile because of line 5.

ans- B


Q28)
What is the output of the following code?
1: public class ArithmeticSample {
2: public static void main(String[] args) {
3: int x = 5 * 4 % 3;
4: System.out.println(x);
5: }}
A. 2
B. 3
C. 5
D. 6
E. The code will not compile because of line 3.

ANS-A

Q29)
class Test
{
	public static void main(String[] args) 
	{
            		byte a=3;
		int b=10;
		float c=100.1f;
		byte d;
		d=b+a;			//Line-7
		b= (int)a;  			// Line-8
		a+=7;       			// Line-9
     		System.out.println(d);   	//Line-10
     		System.out.println(b);  	// Line-11 
    		System.out.println(a);	//Line-12
	}
 }

a) Compilation fails at line 7
b) Compilation fails at line 8
c) Compilation fails at line 9
d) Compilation fails at line 10
e) Compilation fails at line 11
f) Compilation fails at line 12
g) Compilation succeeds

Ans: A

Q30)	
class Test
{
   	public static void main(String[] args) 
	{
	   float f=23.11f;
	   short s=(short)f;
	   System.out.println(s);
	}
}
a) 0
b) 23
c) 23.0
d) Compilation fails

Ans:   b

Q31)
What is the output of the following code snippet?
3: int x1 = 50, x2 = 75;
4: boolean b = x1 >= x2;
5: if(b = true) System.out.println("Success");
6: else System.out.println("Failure");
A. Success
B. Failure
C. The code will not compile because of line 4.
D. The code will not compile because of line 5.

ANS-A